健康服務助理爭取同等加薪8% 劉國勳促醫管局交補償方案

醫管局3月初宣布支援職系加薪8%，涵蓋一至三級員工約2.5萬人。約2000名健康服務助理（HCA）、技工及二級工人等，未能受惠於是次加薪。民建聯立法會議員劉國勳於下午，安排30多位未獲加薪、來自不同醫院的前線員工，與醫院管理局及食物及衛生局代表會面。

劉國勳要求醫管局檢討長遠的職系統一性和公平的薪酬架構，並在9月完成詳細檢討報告之前，以其他津貼形式，補償未受惠於是次加薪的員工，要求醫管局於兩星期內交待方案，否則不排除把抗爭行動升級。

醫管局總行政經理葉根銓承諾，兩星期內會向員工交代短期補償方案。會把員工意見反映予局方，並希望相關政府部門提供支援。食衛局政治助理鄭守崗表示，在食衛局能力範圍內，必定會盡力支持醫管局改善前線員工薪酬待遇。

多名健康服務助理表達不滿，指出其工作性質與病人服務助理等職系大致相同，卻未能享有同等加薪待遇。有員工指出，加薪後將出現部分員工年資較長、卻薪酬較低的情況。有員工激動表示，他們曾經歷沙士和流感，更曾與政府共渡時艱，接受減薪和凍薪，多年來緊守崗位，為醫管局和病人服務，卻未能受惠於是次加薪，嚴重打擊他們士氣，質疑醫管局制造分化。

員工強調，他們支持醫管局改善全體前線員工薪酬待遇，吸引更多人入行，減輕工作量，爭取可同獲加薪，希望得到醫管局公平和合理對待。劉國勳指出， 4月1日新制員工加薪8%後，未受惠加薪的舊制員工必然士氣低落，嚴重影響病房工作氣氛。他認為不同職系的員工同樣辛勞，但質疑醫管局為何只對部分員工加薪，要求醫管局一視同仁。

HCA唔係同PCA嗰班人同GRADE咩

我都以為係

如果係舊制班HCA, 同新制班PCA,

咁真係炒撚晒班HCA 算

HCA 再加埋就差唔同個登記護士 差唔多人
係hca頂薪既情況下